從梁國雄狙擊李慧琼說起

社民連精神領袖梁國雄，最近開始積極考慮出選民建聯主席李慧琼任區議員的土瓜灣北選區，迫走原本在該區服務的社區主任雷靖梵。查實，梁國雄早在2003已經以狙擊建制派雙料議員作為宣傳方式。當時，梁國雄出選錦屏選區狙擊蔡素玉。在2011年，梁國雄又再故技重施，在觀龍區出選狙擊葉國謙。

參考2015區議會選舉的經驗，成功將建制派雙料議員攆走者有兩人，一曰葉榮，二曰徐子見，皆非甚麽政治明星。其中，擊敗鍾樹根的徐子見，更加是名政治素人，在提名期開始後才決定參選狙擊鍾樹根，提名期最後一天才報名，結果竟一舉成功。而不論是葉榮，仰或是徐子見，他們得到勝利，都是靠實而不華的政綱，而不是靠甚麽政治噱頭，甚麽「狙擊建制大佬」，甚麽「沒有抗爭那有改變」。

「過往的香港」仍有自由，而「今天的香港」則已再沒有甚麽民主自由可言。「過往的香港」政府不會破壞既有制度，而「今天的香港」政府則會因應自身的利益而破壞制度。「過往的香港」是黃昏，「今天的香港」是黑夜。以「過往的香港」的方式，在「今天的香港」爭取民主，如緣木求魚，如以叉子舀水，如以水撲電火一樣，必徒勞無功，更有可能有反效果。黃昏跑步，不用帶電筒也不用帶頭燈，也不會跌倒，然而在黑夜在跑步，仍舊不帶電筒又不帶頭燈，與盲人瞎馬又有甚麽分別？

參加選舉的主要目的，當然就是贏得議席。區議會的職能，是要代表市民反映意見，這是大部份香港人也清楚明白的。梁國雄參選土瓜灣北，先不論他在毫無地區實力根本不可能當選，就算他真的能夠擊敗李慧琼當選，那又對民主運動有甚麽實際好處？葛珮帆縱在頌安選區被葉榮擊敗，依然在翌年的新界東立法會選舉在取得最高票，榮膺票后連任立法會議員。難度梁國雄將李慧琼攆走，就能使香港得到民主？還是他出選土瓜灣北，只不過是為沒有任何議席的社民連取得新的資源「吊命」？在2003年，香港人對區議會的職能認識未夠深，仍有機會純因政治原因而投票支持缺乏地區工作的候選人，固梁國雄僅僅以幾百票的票差敗予蔡素玉；而到了2011年，梁國雄再故技重施，狙擊葉國謙，結果被對方以過千票的票差擊潰，已反映其這種策略已經過時。

梁國雄以至社民連以錯誤的方式爭取民主，豈止在於選舉上？社民連經常無時無刻皆進行籌款，結果被公眾譏笑為「丐幫」，嚴重破壞香港民主運動的聲譽。台灣已故總統府資政史明先生經營台獨運動，靠的就是其在日本經營的新珍味餐廳的成功，以餐廳的利潤支撐長期不屬主流的台獨運動。很記得梁國雄有次在某次遊行進行籌款時，竟高呼「我係長毛，唔該，右手邊，唔該入錢入錢入錢入錢唔該！」，其嗜錢如命的嘴面，暴露了梁國雄和社民連不懂得在籌款和議席以外，另覓其他方式取得資源。社民連在南昌北撞區一事中，竟然將在南昌街頭籌款當成於南昌北進行地區工作，更充份反映社民連除了懂得籌款外根本上就是一無事處。

一些原本曾經被視為最進步和走得最前者，在改朝換代後，長江後浪推前浪，一代新人勝舊人的定律下，不願改變自己以適應最新的社會情況，就不會再受到新一代的景仰。社民連過時的抗爭策略，已經不再受歡迎。至於梁國雄本人還想通過狙擊李慧琼翻身？筆者很相信李慧琼在區選會選舉投票前已買定香檳慶祝勝選了。

如果各位覺得文章好看，可以讚好小弟臉書專頁，謝謝🙏🙏🙏